{
    "question": "Penyempurnaan dan penyeleksian hadis terjadi pada masa    pemerintahan khalifah...\r\na. Muawiyah\r\nd. Umar bin Abdul Azis\r\nb. Marwan bin Hakam\r\ne. Hisyam bin Abdul Malik\r\nc. Abdul Malik bin Marwan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Umar bin Abdul Azis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Khalifah Umar bin Abdul Aziz terkenal sebagai ulama yang sangat teliti terhadap keberadaan Al-Qur&#039;an dan Hadis sebagai sumber hukum dalam islam. Ketika beliau memikirkan bagaimana keberadaan teks-teks hadis maka tergeraklah hatinya untuk membukukan hadis.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-menjadi-unsur-penting-dalam-memastikan-kebenaran-sebuah-190",
            "question": "Apa yang menjadi unsur penting dalam memastikan kebenaran sebuah sejarah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar generasi selanjutnya  tidak salah telaah mengenai sejarah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angklung-adalah-alat-musik-tradisional-yang-berasal-dari-jawa-an-163",
            "question": "Angklung adalah alat musik    tradisional yang berasal dari\r\njawa. angklung merupakan alat\r\nmusik dengan cara...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara memainkan nya dengan di goyang  kan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-harus-dilakukan-oleh-dunia-islam-terhadap-bangsa-palesti-743",
            "question": "Apa yang harus dilakukan oleh dunia Islam terhadap bangsa Palestina\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Memberi bantuan kemanusiaan seperti sandhang, pangan, papan.</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terbentuknya-negara-israel-dan-histori-tentang-perselisihan-pales-937",
            "question": "Terbentuknya negara Israel dan histori tentang perselisihan Palestina",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sampai tahun 1948, penyebutan Palestina biasanya mengacu pada wilayah geografis yang terletak di antara Laut Mediterania dan Sungai Yordan. Orang Arab menyebut wilayah itu sebagai orang Palestina sejak awal abad ke-20. Inggris sempat menguasai daerah tersebut setelah mengalami Ottoman dalam Perang Dunia I. Kemudian, dikalahkan oleh minoritas Yahudi dan mayoritas Arab.</p><p></p><p>Setelah lebih dari dua dekade pemerintahan Inggris, Perserikatan Bangsa-Bangsa mengusulkan rencana untuk membagi Palestina menjadi dua bagian yakni, negara Yahudi merdeka dan negara Arab merdeka. Sementara Kota Yerusalem yang diklaim sebagai ibu kota oleh orang Yahudi, akan menjadi wilayah internasional dengan status khusus.</p><p>hal tersebut sontak membuat negara Arab geram dan menyatakan perang dengan Israel, namun lambat laun negara seperti Mesir, Iraq, Suriah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-kota-amerika-serikat-adalah-965",
            "question": "Ibu kota amerika serikat adalah.....?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Washington D.C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ini jawaban dari saya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dampak-negatif-dari-pendukungan-jepang-diindonesia-832",
            "question": "Sebutkan dampak negatif dari pendukungan jepang di.indonesia\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dampak Negatif Kedatangan Jepang Ke Indonesia</p><p>Banyak rakyat Indonesia yang mengalami siksaan fisik, penahanan tanpa alasan, perbudakan seks hingga hukuman mati. Jepang menerapkan sistem kerja paksa Romusha. Sistem ini sangat tidak manusiawi dan menyebabkan banyak korban meninggal dunia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebelum-dinasti-ayyubiyah-adalah-dinasti-365",
            "question": "Sebelum dinasti ayyubiyah adalah dinasti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bani umayyah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>j</em><em>a</em><em>w</em><em>a</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>n</em><em>y</em><em>a</em><em> </em><em>b</em><em>e</em><em>n</em><em>a</em><em>r</em><em> </em><em>y</em><em>a</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>k</em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bani Umayyah</p><p></p><p>mmf klo slh ya kk\u261d\u261d</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "memotong-ujung-kemaluan-pada-saat-kitan-disebut-akasyafah-bkaza-502",
            "question": "Memotong ujung kemaluan pada saat kitan disebut A.kasyafah B.kazanah C.pasrah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Kasyafah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ko nanya saya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sunat adalah operasi pengangkatan kulit yang menutupi ujung penis di bagian luar. Meski terdengar menyeramkan, tetapi prosedur ini cukup umum untuk anak laki-laki yang baru lahir di beberapa bagian dunia.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5ikon-monitor-jika-diaktifkan-merupakan-perintah-untuk-amembu-341",
            "question": "5.Ikon Monitor jika diaktifkan merupakan perintah untuk ?    A.Membuat huruf atau kalimat bercetak miring\r\nB.Membuat huruf atau kalimat bergaris bawah\r\nC.Membuat huruf atau kalimat bercetak tebal\r\nD.Membuat huruf atau kalimat di dalam kotak\r\n\r\n\r\ntolong di jawab ya kawan\u00b2 \u270c\r\n\r\ntugas komputer\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.membuat huruf atau kalimat bergaris bawah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah ^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "21-khalifah-yang-membawa-dinasti-umayyah-menuju-kejayaan-adalah-853",
            "question": "21. Khalifah yang membawa dinasti umayyah    menuju kejayaan adalah\r\nA. Umar bin abdul aziz\r\nB. Mu'awiyah bin yazid\r\nC. Abdul malik bin Marwan\r\nD. Hisyam bib abdul malik\r\n\r\ntolong bantu jawab ya makasih \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><em>c</em><em>.</em><em>a</em><em>b</em><em>d</em><em>u</em><em>l</em><em> </em><em>malik</em><em> </em><em>bin</em><em> </em><em>marwan</em></p><p></p><p>semoga membantu:)</p><p>maaf kalau salah..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}